{
    "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cipta-menjual-mobil-dengan-harga-rp-11160000-lalu-dia-rugi-320",
            "question": "- Cipta menjual mobil dengan harga Rp. 11.160.000. Lalu, dia rugi 7%. Berapakah harga beli mobilnya?    - Evita menjual sebuah gedung dengan harga Rp 132.000.000, jika dia rugi 12%. Berapakah harga membelinya?\r\n\r\ntolong bantuin yaaa, pake jalan:) makasiih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "11.160.000= (100-7)/100 x harga asli<br><span>11.160.000 x 100 /93= harga asli<br>harga asli = </span>11.160.000 x 100 /93<br>harga asli = 12.000.000<br><br><br><span>132.000.000 = (100-12)100 x harga asli<br>harga asli = </span><span>132.000.000 x 100 / 88<br>harga asli = 150.000.000<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. karena rugi 7%, maka persentase jual mnjadi <br>= 100% - 7%<br>= 93%<br>maka :<br>\u00a0\u00a0 harga beli = <u>100</u>\u00a0 \u00d7 11.160.000 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 93<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 12.000.000<br><br>2. karena\u00a0 rugi 12% maka persentase jual =<br>\u00a0 = 100% - 12%<br>\u00a0 = 88%<br>maka :<br>harga beli\u00a0 = <u>100</u>\u00a0  \u00d7\u00a0 132.000.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 88<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = Rp 150.000.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-tanya-setelah-9-bulan-tabungan-ali-menjadi-rp3815000ji-605",
            "question": "Mau tanya,,,    setelah 9 bulan tabungan ali menjadi Rp.3.815.000.jika jasa yg dterima 12%/tahun mk tabungan awal ali adalah...??\r\nmohon jawaaabannyaa,,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{100}{112} [/tex]\u00a0\u00d7 3.815.000 = 3.406.250",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.3.500.000\u00a0<br>pokoknya itu hasilnya terlalu panjang \u00a0caranya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permas-389",
            "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6x-37-5x-57-x-tolong-pake-cara-ya-601",
            "question": "6x + 3/7 = 5x + 5/7\r\nx =\r\ntolong pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x\u00a0+\u00a03/7\u00a0=\u00a05x + 5/7 (all kalikan 7)<br><br>42x + 3 = 35x + 5<br><br>42x -\u00a035x = 5-3<br><br>7x = 2<br><br>x = 2/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-dan-berikan-caranya-pada-kegiatan-rally-sebuah-mobi-265",
            "question": "Tolong jawab dan berikan caranya    Pada kegiatan Rally, sebuah mobil akan sampai di garis finish dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata rata 63 km/jam. setelah 2 jam berjalan ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru di naikan agar tetap sampai finish tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam\u00a0\u21d263 km/jam<br>2,5 jam\u00a0\u21d263 km/jam<br>2,25jam\u21d2 x<br>2,5<u></u><em></em> per 2,25 = x per 63<br>250 per 225(sdrhanakan mnjadi 10 per 9)<br>10 per 9 = x per 63<br>9x=630<br>x =630 : 9<br>x = 70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jarak tempat = 4,5 jam * 63 km / jam = 283,5 km<br>Perjalanan 2 jam , jaraknya = 2 jam * 63 km/jam = 126 km<br>Berhenti selama 15 menit, total waktu yang sudah ditempuh = 2 jam + 15 menit = 2,25 jam<br>Jarak tempat yang belum di lalui = 283,5 km - 126 km = 157,5 km<br>Kecepatan agar tepat waktu = 157,5 km / 2,25 jam = 70 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yang-melali-titik-33-sejajar-dengan-garis-y2x-688",
            "question": "Persamaan garis yang melali titik (3,3) sejajar dengan garis y=2x-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sejajar berarti gradien sama<br>maka gradien garis tersebut adalah 2<br>(3,3) adalah titik (x1,y1)<br><br>y - y1 = m ( x - x1)<br>y - 3 = 2 ( x - 3)<br>y - 3 = 2x - 6<br>y = 2x - 6 + 3<br><strong>y = 2x - 3</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-707",
            "question": "\u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya?<br><br>2[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex] \\sqrt{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>[tex] \\sqrt{3} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rallysebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dalam-340",
            "question": "Pada kegiatan Rally,sebuah mobil akan sampai di garis finis dalam waktu 4,5 jam dengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah 2 jam berjalan, ban mobil biru pecah sehingga terpaksa berhenti mengganti ban selama 15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan agar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ditambah kecepatanya 7 km/jam\njadi 70 km/ jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}